蘋果將擴大在印度的iPhone生産

蘋果將擴大在印度的iPhone生産

美國蘋果公司將在印度擴大iPhone的生産。代工廠商鴻海精密工業最近已開始在印度出貨「iPhone XR」等較新的機型。蘋果原本只在印度生産一些舊機型。此前一度停産的諾基亞在印度的工廠也將被重啟，還考慮把生産的商品用於出口。

除了在印度生産部分舊機型之外，蘋果幾乎所有的iPhone都在中國完成組裝。如今改變這一方針，蘋果從2018年底開始要求主要合作對象避免集中在中國生産。敦促把15～30％的在華生産分散到海外。因中美貿易戰激化和中國人工費上漲，該公司希望以此來降低風險。

作為中國的替補，印度浮出水面。印度信息技術部長普拉薩德公佈的蘋果生産計劃顯示，在印度此前一直由代工廠商緯創資通負責舊機型「6S」和「SE」的組裝。作為委託對象如今新增加了鴻海，開始在印度南部的欽奈生産。最早將於2020年春季開始銷售的廉價版iPhone新機型也可能在印度生産。

作為這一構想的一環，芬蘭充電器廠商Salcomp收購諾基亞已經停産的生産基地。工廠位於印度欽奈郊區，預計今後5年將投資200億盧比。計劃在2020年3月之前重新啟動工廠。在當地雇用約1萬人，為鴻海和緯創資通等供應産品。

民間調查公司的數據顯示，蘋果在印度手機市場的佔比為1.1％（2019年7～9月）。不過在3萬盧（約合人民幣2880元）比以上的高價位機型市場中，iPhone佔到了約30%的市佔率。印度信息技術部長普拉薩德解釋稱，「印度生産的iPhone將在印度國內銷售，也計劃對外出口」。

即使面臨人工費上漲，蘋果也把iPhone的組裝網點集中在中國，是為了追求生産效率。印度出口産品還將面臨關稅成本的問題。在區域全面經濟夥伴關係（RCEP）談判中印度也表現出消極姿態。

有經濟學家表示，2018年春季中美貿易摩擦激化以來，56家企業討論把生産基地從中國轉移到其他國家。不過實際轉移的地點多半是越南、泰國等，只有3家企業轉移到印度。印度供應鏈尚不成熟，也存在人工費高漲等課題。

寧願用咖喱味，都唔要有中國陣寒酸味

有洗手，大家唔使擔心

made in india

點貴都唔可能夠本土貴
最多賺少d多重保險

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

agger

印度都吹奏 咁不如支持埋香港警察

但都係繼續鴻海

咖哩味iPhone